林定國係少數冇得連任既大律師公會主席

2019年3月6日 【成報 】

【本報政治組報道】資深大律師林定國近年突然高調縱橫政法界，最為人熟悉是他出任大律師公會主席期間，被質疑未有為業界發聲，取態不鮮明，遭公會前主席、資深大律師戴啟思成功挑戰，結果無緣連任。不過，他仕途繼續看漲，甚至一度傳出是律政司司長人選，雖然沒有成事，但卻於本年元旦日起獲政府委任為消費者委員會主席。
林定國在香港大學取得法學學士學位，及英國諾丁漢大學取得國際法碩士學位。1992年，林定國在香港獲委任為執業大律師，在Parkside Chambers 大律師事務所執業至今。2013年，獲委任為資深大律師。主要執業範圍是民事訴訟，擅於處理本地及國際商業糾紛、土地糾紛、財產及信託法、遺囑認證及遺產管理、人身傷害索賠等。林定國在香港擔任多項公職，包括於本年元旦日起獲政府委任為消費者委員會主席，任期兩年。林定國曾於2017年當選為大律師公會主席，但翌年競逐連任不果，情況罕見，傳與他任內未能爭取會員支持有關。

2017年12月22日【Now新聞台】

法律界進入多事之「冬」，律政司司長將換上新面孔，連大律師公會都醞釀大換班。
大律師公會下月18日舉行周年大會，主席及部分執委會改選。林定國早表明有意爭取連任，按慣例主席做兩年沒難度。不過，林定國今次有暗湧，大律師公會前主席戴啟思將會出山挑機對撼。
戴啟思早於2005及2006年已出任過大律師公會主席，最近女兒黎巴嫩遇害但都決心參選，還組織聯盟競逐執委空缺，資深大律師駱應淦、港大法律學院教授陳文敏加入。
各界都要求「交棒」之際，法律界卻是「老鬼」出山。陳文敏接受查詢時表示，近年人大釋法等爭議都涉及憲法問題，但公會執委會內欠缺「公法」專家，即將面對一地兩檢、國歌法等法律爭議都激發他們要出山參選。
聯盟打正旗號要在法治及司法獨立上勇於發聲，有法律界向《政情》透露，林定國領導下的大律師公會就覆核刑期及一地兩檢等取態不及昔日鮮明。公會上月訪京見基本法委員會主任李飛，會後林定國只引述李飛質疑一地兩檢的法理依據，外界卻不知公會的意見，業界概嘆何解做了傳聲筒。
大律師公會改選鮮有激烈，期望重建大律師公會形象。有業界苦笑指，可能是司法近年屢受挑戰的唯一收穫。

大家識做啦

一定要有獨立調查委員會
查警黑勾結、查濫權濫暴濫捕！

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10 自推完畢!